\subsection{StringColumn}
Diese Klasse stellt ein Tupel aus einem String und einer Spaltennummer dar.
Diese Klasse wird dazu verwendet eine DateTime anzugeben. Diese hat einen Regex-String und eine Spaltennummer, in welcher der zu importierende Wert zu finden ist.
\paragraph{Attribute}
\begin{enumerate}[-]
	\item \textit{string : String} Ein String
	\item \textit{column : Integer} Eine Spaltennummer
\end{enumerate} 

\subsection{StreamObservation}
Diese Klasse speichert einen Datastream zusammen mit einer Liste aus Spaltenangaben, welche anzeigen, wo die Observations auszulesen sind.
\paragraph{Attribute} 
\begin{enumerate}[-]
	\item \textit{dsID : Integer} ID eines (Multi-) Datastreams. 
	\item \textit{observation : List<Integer>} Spaltenangaben.
\end{enumerate}

\subsection{Configuration}
Diese Klasse stellt die Konfigurationen dar. 
Sie speichert alle notwendigen Daten und stellt "{getter}"{-Methoden} für einen vereinfachten Zugriff auf Daten bereit.

\paragraph{Attribute}

\begin{enumerate}[-]
	\item \textit{id : Integer} Hier wird die ID der Konfiguration gespeichert. Die ID wird automatisch generiert.
	
	\item \textit{name : String} Hier wird der Name der Konfiguration gespeichert.
	
	\item \textit{delimiter : Character} Falls eine CSV-Datei importiert werden soll, muss ein Trennsymbol für die Spalten gewählt werden.
	
	\item \textit{numberOfHeaderlines : Integer} In einem CSV-Dokument gibt es Kopfzeilen, welche für den Import irrelevant sind. Die Anzahl dieser Zeilen wird hier gespeichert.
	
	\item \textit{timezone : Integer} Hier wird die Zeitzone gespeichert. Falls die Zahl positiv ist, handelt es sich um eine Spaltenangabe. Falls die Zahl negativ ist, handelt sich um die Integer-Darstellung einer konstanten Zeitzone.
	
	\item \textit{dateTime : List<StringColumn>} Hier wird eine Liste aus Datumsformaten mit einer zugehörigen Spalte gespeichert 
	
	\item \textit{streamData : List<StreamObseration>} In dieser Liste werden die Datastreams zusammen mit den Spalten gespeichert, aus welchen die Daten extrahiert werden.
	
	\item \textit{mapOfMagicNumbers : MagicNumbers} Hier wird das Mapping für Sonderzeichen gespeichert. Sonderzeichen sollen nicht auf dem FROST-Server gespeichert werden und haben eine spezielle Bedeutung.
\end{enumerate}

\paragraph{Konstruktoren}
\begin{enumerate}[+]
	\item \textit{Configuration(Integer id, String name, Character delimiter, Integer numberOfHeaderlines, Integer timezone, List<StringColumn> dateTime, List<StreamObservation> streamData, MagicNumbers mapOfMagicNumbers)} Dieser Konstruktor erstellt aus den gegebenen Parametern eine vollständig ausgefüllte Configuration.
	\begin{enumerate}[$\bullet$]
		\item \textit{Integer id:} ID der Konfiguration
		\item \textit{String name:} Name der Konfiguration
		\item \textit{Character delimiter:} Spaltentrennsymbol
		\item \textit{Integer numberOfHeaderlines:} Anzahl der Kopfzeilen
		\item \textit{Integer timezone:} Zeitzone
		\item \textit{List<StringColumn> dateTime:} Liste für Zeitangaben
		\item \textit{List<StreamObservation> streamData:} Liste aus Streams mit dazugehörigen Spaltennummern für Observations
		\item \textit{mapOfMagicNumbers:} Mapping für Sonderzeichen
	\end{enumerate}
\end{enumerate}

\paragraph{Methoden}
\begin{enumerate}[+]
	\item \textit{\underline{convertToJava(String jsonString) : Configuration}} Diese Methode generiert aus einem JSON-String eine Configuration.
	\begin{enumerate}[$\bullet$]
		\item \textit{String jsonString:} Der String, in dem das JSON-Objekt kodiert ist.
	\end{enumerate}
	\begin{enumerate}[$\circ$]
		\item \textit{String Configuration:} Die generierte Konfiguration.
	\end{enumerate}
	
	\item \textit{\underline{serialize(Configuration config) : String}} Diese Methode generiert aus einer Konfiguration ein JSON-String.
	\begin{enumerate}[$\bullet$]
		\item \textit{Configuration config:} Die Konfiguration, welche in einen String überführt werden soll.
	\end{enumerate}
	\begin{enumerate}[$\circ$]
		\item \textit{String:} Das generierte JSON-Objekt als String.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}
